---
author: 星火燎原@vxhly
title: reveal.js（HTML 演示文稿）中文文档
categories: [manual]
tags: [HTML5, CSS, JavaScript, Node.js, Code]
date: 2016-09-03 13:49:17
---

::: tip
最近发现了一个可以用 HTML+CSS3 就能做出一份优美的 PPT 的 JavaScript 框架（reveal.js）, 但是我并没有找到该框架的中文帮助文档, 所以在这里将提供中文帮助文档（本人的英文水平并不是很好, 所以客官们凑合着看, 顺便添加一些相关内容）
:::
<!-- more -->

# 英文帮助文档地址

> [reveal.js 英文帮助文档](//github.com/hakimel/reveal.js/#online-editor)

# reveal.js 介绍

## 是什么？

* 一个使用 `HTML` 轻松创建精美的演示文稿框架, 你只要有一个支持 `CSS 3D` 切换的浏览器。。[点击查看 demo](//lab.hakim.se/reveal-js/)
* `reveal.js` 配备了广泛的功能, 包括嵌套幻灯片, `Markdown` 内容, `PDF` 导出, 演讲笔记和 `JavaScript API` 。还有一个全功能的可视化编辑器和平台：[slides.com](//slides.com/?ref=github)。

## 特点

* 支持标签来区分每一页幻灯片
* 可以使用 `Markdown` 来写内容
* 支持 `PDF` 的导出
* 支持演说注释
* 提供 `JavaScript API` 来控制页面
* 提供了多个默认主题和切换方式

## 幻灯片实现步骤

1. 从 [reveal.js](//github.com/hakimel/reveal.js/) 上下载压缩包, 并解压
2. 进入 `reveal.js` 文件夹, 直接修改 `index.html` 文件就可以

## 在线编辑

> 演示文档是使用 HTML 或者 Markdown 编写的, 如果你们更喜欢图形界面的在线编辑器, 点击 [slides.com](//slides.com?ref=github) 尝试一下。

# 写法说明

## HTML 实现

幻灯片的内容需要包含在 `<div class="reveal"> <div class="slides">` 的标签中。

一个 `section` 是一页幻灯片。当 `section` 包含在 `section` 中时, 是一个纵向的幻灯片。实际上就是 `.reveal > .slides > section` 这样子结构的。

怎么理解呢？ 可以这样理解：横向的幻灯片代表一章, 纵向的幻灯片代表一章中的一节。那么横向的幻灯片在播放时是左右切换的, 而纵向的幻灯片是上下切换的。

 `For Example:` 

``` html
<html>

<head>
    <link rel="stylesheet" href="css/reveal.css">
    <link rel="stylesheet" href="css/theme/white.css">
</head>

<body>
    <div class="reveal">
        <div class="slides">
            <section>Slide 1</section>
            <section>Slide 2</section>
        </div>
    </div>
    <script src="js/reveal.js"></script>
    <script>
        Reveal.initialize();
    </script>
</body>

</html>
```

### HTML 实现内容

#### 标题和正文

 `section` 中的内容就是幻灯片的内容, 你可以使用 `h2` 标签表示标题, `p` 表示内容。需要改变颜色的只需 `style=“color: ”` 。

当某一页需要特殊背景色, 可以使用 `data-background` 在 `section` 上设置, `data-background-transition` 表示背景的过渡效果。

 `For Example:` 

``` html
<section data-background-transition="zoom" data-background="#dddddd">
    <section>
```

如果需要正文一段一段出现。可以使用 `fragment` 。

 `For Example:` 

``` html
<p class="fragment"></p>
```

#### 代码

 `reveal.js` 使用 `highlight.js` 来支持代码高亮。可以直接写 `code` 标签来实现, `data-trim` 表示去除多余的空格。

 `For Example:` 

``` html
<pre>
  <code data-trim>
    console.log('hello reveal.js!');
  </code>
</pre>
```

#### 注释

在演示文稿里可能会用到注释, 对于注释, 可以通过 `<aside class="notes">` 来实现。

 `For Example:` 

``` html
<aside class="notes">
    <!-- 这里是注释。 -->
</aside>
```

在幻灯片页面, 按下 `s` 键, 就可以调出注释页面, 注释页面包含了当前幻灯片, 下一章幻灯片, 注释, 以及幻灯片播放时间。

## Markdown 实现

 `reveal.js` 不仅支持 `html` 表示来实现内容, 还可以通过 `Markdown` 来实现内容。使用 `Markdown` 实现内容时, 需要对 `section` 标示添加 `data-markdown` 属性, 然后将 `Markdown` 内容写到一个 `text/template` 脚本中。

 `For Example:` 

``` html
<section data-markdown>
    <script type="text/template">
        

## Page title

    A paragraph with some text and a [link](//hakim.se).
  </script>
</section>
```

### 背景色

 `fragment` 功能的实现, 可以通过注释来实现。 这是一个特殊的语法（在 HTML 中注释）。

 `For Example:` 

``` html
<section data-markdown>
    <script type="text/template">
        <!-- .slide: data-background="#ff0000" -->

    - Item 1 <!-- .element: class="fragment" data-fragment-index="2" -->
    - Item 2 <!-- .element: class="fragment" data-fragment-index="1" -->

  </script>
</section>
```

### 外置 Markdown 文件

 `reveal.js` 可以引用一个外置的 `Markdown` 文件来解析。 `data-charset` 属性是可选的, 它指定加载外部文件时使用的字符集。

当在本地使用, 此功能要求 `reveal.js` 从本地 `Web` 服务器中运行。本地 `Web` 服务器推荐使用 `Node.js` 。

 `For Example:` 

``` html
<section data-markdown="example.md" data-separator="^\n\n\n" data-separator-vertical="^\n\n" data-separator-notes="^Note:" data-charset="iso-8859-15">
</section>
```

### 分页实现

一个 `Markdown` 文件中可以连续包含多个章内容。可以在 `section` 中通过属性 `data-separator` , `data-separator-vertical` 来划分章节。

 `For Example:` 

``` html
<section data-separator="---" data-separator-vertical="--">
    <script type="text/template">
        # 主题1

    - 主题1-内容1
    - 主题1-内容2

    --
    

## 主题1-内容1

    内容1-细节1
    --
    

## 主题1-内容2

    内容1-细节2
    ---
    # 主题2
  </script>
</section>
```

## 注释

对 `section` 添加 `data-separator-notes="^Note:"` 属性, 就可以指定 `Note:` 后面的内容为当前幻灯片的注释。

 `For Example:` 

``` markdown
# Title

## Sub-title

Here is some content...

Note:
This will only display in the notes window.
```

# 基础配置项

在页面的最后, 你需要初始化一些配置项, 请注意, 所有的配置值是可选的。以下指定的内容, 是默认的配置值, 可以根据需求修改。

 `Example Configuration:` 

``` javascript
Reveal.initialize({
    // 是否在右下角展示控制条
    controls: true,

    // 是否显示演示的进度条
    progress: true,

    // 是否显示当前幻灯片的页数编号,也可以使用代码 “slideNumber: 'c/t'” ,表示当前页/总页数。
    slideNumber: false,

    // 是否将每个幻灯片改变加入到浏览器的历史记录中去
    history: false,

    // 是否启用键盘快捷键来导航
    keyboard: true,

    // 是否启用幻灯片的概览模式,可使用 "Esc" 或 "o" 键来切换概览模式
    overview: true,

    // 是否将幻灯片垂直居中
    center: true,

    // 是否在触屏设备上启用触摸滑动切换
    touch: true,

    // 是否循环演示
    loop: false,

    // 是否将演示的方向变成 RTL,即从右往左
    rtl: false,

    // 是否每次演示的时候,随机幻灯片的顺序
    shuffle: false,

    // 全局开启和关闭碎片。
    fragments: true,

    // 标识演示文稿是否在嵌入模式中运行,即包含在屏幕的有限部分中的
    embedded: false,

    // 标识当问号键被点击的时候是否应该显示一个帮助的覆盖层
    help: true,

    // 标识演讲者备注标志是否让所有观看者可见
    showNotes: false,

    // 两个幻灯片之间自动切换的时间间隔（毫秒）
    // 当设置成 0 的时候则禁止自动切换
    // 该值可以被幻灯片上的 “data-autoslide” 属性覆盖
    autoSlide: 0,

    // 当遇到用户输入的时候停止自动切换
    autoSlideStoppable: true,

    // 当自动滑动时,使用此方法进行导航。
    autoSlideMethod: Reveal.navigateNext,

    // 是否启用通过鼠标滚轮来导航幻灯片
    mouseWheel: false,

    // 是否在移动设备上隐藏地址栏
    hideAddressBar: true,

    // 是否在一个弹出的 iframe 中打开幻灯片中的链接
    previewLinks: false,

    // 切换过渡效果
    transition: "default", // none/fade/slide/convex/concave/zoom

    // 过渡速度
    transitionSpeed: "default", // default/fast/slow

    // 全屏幻灯片背景的过渡效果
    backgroundTransition: "default", // none/fade/slide/convex/concave/zoom

    // 加载除当前可见的幻灯片之外的幻灯片数量
    viewDistance: 3,

    // 视差背景图片
    parallaxBackgroundImage: "",
    // e.g. '//s3.amazonaws.com/hakim-static/reveal-js/reveal-parallax-1.jpg'

    // 视差背景尺寸
    parallaxBackgroundSize: "", // CSS syntax, e.g. "2100px 900px"

    // 移动视差背景（水平和垂直）滑动变化的数量, 例如 100
    // - 除了指定自动计算
    // - 设置为 0 时,禁止沿轴运动
    parallaxBackgroundHorizontal: null,
    parallaxBackgroundVertical: null
});
```

这些配置使用 `configure` 方法将会被更新。

 `For Example:` 

``` javascript
// 关闭自动切换
Reveal.configure({
    autoSlide: 0
});

// 开启每 5 秒自动切换一次
Reveal.configure({
    autoSlide: 5000
});
```

# 演示文稿的大小

所有的演示稿都有一个正常大小, 这是他们所撰写的分辨率。该框架统一在此基础上自动缩放并规模演示, 确保一切都适合任何于给定的屏幕上。

见下文的相关的大小配置选项, 包括默认值的列表。

 `Example Configuration:` 

``` javascript
Reveal.initialize({
    ...

    // 演示稿的“正常”的大小。
    // 当演示稿被缩放时,将会适应不同的分辨率,而宽高比也将会被保留。
    // 可以用百分比单位指定。
    width: 960,
    height: 700,

    // 显示大小应该考虑到在内容的外围保留一些空白。
    margin: 0.1,

    // 应用到内容的最大最小的设置项
    minScale: 0.2,
    maxScale: 1.5
});
```

# 依赖

 `Reveal.js` 不依赖于任何第三方的脚本, 但一些可选库默认被包含。这些库在它们被加载时出现。

 `For Example:` 

``` javascript
Reveal.initialize({
    dependencies: [
        // 完全实现跨浏览器：classList
        // https://github.com/eligrey/classList.js/
        {
            src: "lib/js/classList.js",
            condition: function() {
                return !document.body.classList;
            }
        },

        // 在 section 标签中解读 Markdown
        {
            src: "plugin/markdown/marked.js",
            condition: function() {
                return !!document.querySelector("[data-markdown]");
            }
        },
        {
            src: "plugin/markdown/markdown.js",
            condition: function() {
                return !!document.querySelector("[data-markdown]");
            }
        },

        // 在 code 标签中高亮代码
        {
            src: "plugin/highlight/highlight.js",
            async: true,
            callback: function() {
                hljs.initHighlightingOnLoad();
            }
        },

        // 按住 Alt+点击 实现放大和缩小
        {
            src: "plugin/zoom-js/zoom.js",
            async: true
        },

        // 演讲者备注
        {
            src: "plugin/notes/notes.js",
            async: true
        },

        // MathJax
        {
            src: "plugin/math/math.js",
            async: true
        }
    ]
});
```

你可以使用相同的语法添加自己的扩展。以下属性可用于每个依赖的对象当中：

* **src:** 脚本加载的路径。
* **async:** 是否异步, 可选标志。本是否在 reveal.js 之后开始加载, 默认值为 false。
* **callback:** 回调方法, 可选方法。当脚本加载是执行。
* **condition:** 返回条件 , 可选方法。为要加载的脚本返回 true。

# Ready 事件

当 `reveal.js` 已加载了所有非异步的依赖, 并准备开始导航时被 `ready` 事件被触发。 要检查 `reveal.js` 是否已经 `ready` , 你可以调用 `Reveal.isReady()` 方法。

 `For Example:` 

``` javascript
Reveal.addEventListener("ready", function(event) {
    // event.currentSlide, event.indexh, event.indexv
});
```

# 自动滑动

演示文稿可以配置为通过自动滑动, 而无需用户的任何输入。为了启用这个, 你需要告诉框架幻灯片之间应该间隔多少毫秒进行切换。

 `For Example:` 

``` javascript
// 5 秒切换间隔
Reveal.configure({
    autoSlide: 5000
});
```

当启用时, 会出现让用户可以暂停和恢复自动滑动的控件。另外, 滑动可以按键盘上 `A` 键进行恢复和暂停。用户开始手动导航时就会自动暂停滑动。你可以通过 `reveal.js` 的配置项指定禁用控件： `autoSlideStoppable: false` 。

你也可以在幻灯片上设置 `data-autoslide` 属性进行覆盖。

 `For Example:` 

``` html
<section data-autoslide="2000">
    <p>After 2 seconds the first fragment will be shown.</p>
    <p class="fragment" data-autoslide="10000">
        After 10 seconds the next fragment will be shown.
    </p>
    <p class="fragment">
        Now, the fragment is displayed for 2 seconds before the next slide is shown.
    </p>
</section>
```

要覆盖用于当自动滑动导航的方法, 你可以指定 `autoSlideMethod` 的设置项。市值只能沿着头层导航而忽略垂直滑动, 这里可以设置为： `Reveal.navigateRight` 。

每当自动幻灯片模式恢复或者暂停时, `autoslideresumed` 和 `autoslidepaused` 事件会被释放。

# 键盘绑定

如果你不满意任何默认键盘绑定的, 你可以使用 `keyboard` 配置选项来覆盖它们。

 `For Example:` 

``` javascript
Reveal.configure({
    keyboard: {
        13: "next", // 按下 Enter 键切入下一张幻灯片
        27: function() {}, // 当 Esc 键被按下时执行的方法
        32: null // 当按下 SPACE 键时没有做任何事情（即禁用 reveal.js 默认绑定）
    }
});
```

# 触摸导航

你可以通过在任何支持触摸的设备上滑动来演示导航。支持水平和垂直滑动实现幻灯片之间切换。如果你希望禁用这个功能, 可以在初始化 `reveal.js` 设置： `touch: false` 。

如果有你的内容的某些部分仍然可以访问触摸事件, 你需要在元素中添加 `data-prevent-swipe` 属性来突出这个。一个非常有用的元素需要被滚动是个常见的例子。

# 延迟加载

在演示文稿时, 大量的媒体文件或者 `iframe` 里的内容, 被延迟加载是很重要的。延迟加载意味着 `reveal.js` 只会加载当前幻灯片最接近的几张幻灯片内容。被预加载的幻灯片是由配置项中的 `viewDistance` 的值所决定的。

要启用延迟加载, 你需要在 `data-src` 中改变 `src` 属性。这是支持 `image` , `video` , `audio` 和 `iframe` 元素。当包含不再长时间可见的幻灯片, 延时加载的 `iframes` 将会被卸载。

 `For Example:` 

``` html
<section>
    <img data-src="image.png">
    <iframe data-src="//hakim.se"></iframe>
    <video>
        <source data-src="video.webm" type="video/webm">
        <source data-src="video.mp4" type="video/mp4">
    </video>
</section>
```

# API

 `Reveal` 对象公布了 `JavaScript API` 用来控制导航和阅读状态。

 `JavaScript API` 

``` javascript
// 导航
Reveal.slide(indexh, indexv, indexf);
Reveal.left();
Reveal.right();
Reveal.up();
Reveal.down();
Reveal.prev();
Reveal.next();
Reveal.prevFragment();
Reveal.nextFragment();

// 随机幻灯片的顺序
Reveal.shuffle();

// 切换演示状态,通过 true/false 来控制 开/关
Reveal.toggleOverview();
Reveal.togglePause();
Reveal.toggleAutoSlide();

// 在运行时改变一个配置值
Reveal.configure({
    controls: true
});

// 返回当前的配置值
Reveal.getConfig();

// 获取当前演示文稿的规模,即大小
Reveal.getScale();

// 检索之前和当前幻灯片元素
Reveal.getPreviousSlide();
Reveal.getCurrentSlide();

Reveal.getIndices(); // { h: 0, v: 0 } }
Reveal.getProgress(); // 0-1
Reveal.getTotalSlides();

// 返回演讲者当前幻灯片的备注
Reveal.getSlideNotes();

// 返回当前状态
Reveal.isFirstSlide();
Reveal.isLastSlide();
Reveal.isOverview();
Reveal.isPaused();
Reveal.isAutoSliding();
```

## 幻灯片更改事件

 `'slidechanged'` 事件在每次幻灯片滑动时被释放（无论什么状态）。这个事件对象包含当前幻灯片的索引值, 以及之前和当前幻灯片的 `HTML` 节点作为参考。

一些库, 如 `MathJax` （见 [#226](//github.com/hakimel/reveal.js/issues/226)）, 可以获取幻灯片的变化和显示状态带来的困惑。很多时候, 可以在回调中通过调用更新或者给予方法来确立。

 `For Example:` 

``` javascript
Reveal.addEventListener("slidechanged", function(event) {
    // event.previousSlide, event.currentSlide, event.indexh, event.indexv
});
```

## 演示状态

演示文稿的当前状态可以通过使用的 `getState` 方法获取。 `state` 对象包含着后面所有演示所需的信息, 因此它第一次被称为 `getSate` 。这有一点像快照。它可以很容易地字符串化和持久化或通过网络发送一个简单的对象。

 `For Example:` 

``` javascript
Reveal.slide(1);
// we're on slide 1

var state = Reveal.getState();

Reveal.slide(3);
// we're on slide 3

Reveal.setState(state);
// we're back on slide 1
```

## 幻灯片状态

如果你在幻灯片的 `section` 中设置 `data-state="somestate"` , 当幻灯片被打开时, `"somestate"` 将会应用一个 `class` 在文档元素上。这允许你使用广泛的样式变化应用到基于活动的幻灯片页面。

此外, 你还可以通过 `JavaScript` 监听这些变化状态。

 `For Example:` 

``` javascript
Reveal.addEventListener(
    "somestate",
    function() {
        // TODO: Sprinkle magic
    },
    false
);
```

## 幻灯片背景

幻灯片默认包含在屏幕的有限范围之内, 这允许其适应任何的显示屏幕并且均匀的缩放。你可以在 `section` 元素上添加 `data-background` 属性, 定义幻灯片区域之外的整页背景。拥有四种不同类型的背景支持： `color` , `image` , `video` 和 `iframe` 。

### 颜色背景

所有 `CSS` 颜色都将支持, 如 `rgba()` 或者 `hsl()` 。

 `For Example:` 

``` html
<section data-background-color="#ff0000">
    <h2>Color</h2>
</section>
```

### 图片背景

默认情况下, 背景图片将会缩放至覆盖整个页面。可用选项：

| Attribute                | Default   | Description                                                                                   |
|--------------------------|-----------|-----------------------------------------------------------------------------------------------|
| data-background-image    |           | 显示图像的 URL 地址。当幻灯片打开时, GIF 重新启动。                                            |
| data-background-size     | cover     | 在 MDN 上查看 [background-size](//developer.mozilla.org/docs/Web/CSS/background-size)         |
| data-background-position | center    | 在 MDN 上查看 [background-position](//developer.mozilla.org/docs/Web/CSS/background-position) |
| data-background-repeat   | no-repeat | 在 MDN 上查看 [background-repeat](//developer.mozilla.org/docs/Web/CSS/background-repeat)     |

 `For Example:` 

``` html
<section data-background-image="//example.com/image.png">
    <h2>Image</h2>
</section>
<section data-background-image="//example.com/image.png" data-background-size="100px" data-background-repeat="repeat">
    <h2>This background image will be sized to 100px and repeated</h2>
</section>
```

### 视频背景

在幻灯片背后上自动播放全尺寸的视频。

| 属性                        | 默认值 | 描述                                    |
|-----------------------------|--------|-----------------------------------------|
| data-background-video       |        | 单个视频源, 或者使用逗号分隔的视频源列表 |
| data-background-video-loop  | false  | 设置视频是否重复播放                    |
| data-background-video-muted | false  | 设置视频是否静音                        |

 `For Example:` 

``` html
<section data-background-video="//s3.amazonaws.com/static.slid.es/site/homepage/v1/homepage-video-editor.mp4,//s3.amazonaws.com/static.slid.es/site/homepage/v1/homepage-video-editor.webm" data-background-video-loop data-background-video-muted>
    <h2>Video</h2>
</section>
```

### Iframe 背景

嵌入了网页作为背景。请注意, 由于 `iframe` 是在背景层, 即幻灯片的后面, 我们是不可能与嵌入式网页交互。

 `For Example:` 

``` html
<section data-background-iframe="//slides.com">
    <h2>Iframe</h2>
</section>
```

### 背景切换

默认情况下, 使用一个渐变的动画背景进行过渡。这可以在 `Reveal.initialize()` 申明 `backgroundTransition: 'slide'` 改变滑动过渡效果, 另外, 你可以在 `section` 中指定 `data-background-transition` , 衣服该指定的背景过渡。

## 视差背景

如果你想使用视差滚动背景, 可以在 `reveal.js` 初始化设置下面前两项（另外两个是可选的）。

 `Example Configuration:` 

``` javascript
Reveal.initialize({
    // 视差背景图片地址
    parallaxBackgroundImage: "",
    // e.g. "//s3.amazonaws.com/hakim-static/reveal-js/reveal-parallax-1.jpg"

    // 视差背景图片大小
    parallaxBackgroundSize: "",
    // CSS syntax, e.g. "2100px 900px"
    // 目前只有像素支持（不要使用百分比或者 auto）

    // 每张幻灯片的背景视差移动像素数
    // - 除了指定自动计算
    // - 设置为 0 时,禁止沿轴运动
    parallaxBackgroundHorizontal: null,
    parallaxBackgroundVertical: null
});
```

## 幻灯片切换

全局使用 `transition` 配置值设置演示文稿的切换方法。你可以通过添加 `data-transition` 属性来覆盖指定的全局幻灯片切换效果。

 `For Example:` 

``` html
<section data-transition="zoom">
    <h2>This slide will override the presentation transition and zoom!</h2>
</section>

<section data-transition-speed="fast">
    <h2>Choose from three transition speeds: default, fast or slow!</h2>
</section>
```

你也可以为进出同一张幻灯片使用不同的切换效果。

 `For Example:` 

``` html
<section data-transition="slide">
    The train goes on …
</section>
<section data-transition="slide">
    and on …
</section>
<section data-transition="slide-in fade-out">
    and stops.
</section>
<section data-transition="fade-in slide-out">
    (Passengers entering and leaving)
</section>
<section data-transition="slide">
    And it starts again.
</section>
```

## 内部链接

很容易就可以实现幻灯片之间的链接。下面第一个例子是针对某一张幻灯片进行链接, 而第二个, 则用 ID 属性进行链接至另一张幻灯片。( `<section id="some-slide">` )

 `For Example:` 

``` html
<a href="#/2/2">Link</a>
<a href="#/some-slide">Link</a>
```

你还可以添加相对导航链接, 类似于内置在 `reveal.js` 的控件, 可以在任何元素上附加以下其中一个 `class` 。需要注意的是, 在它的基础上, 当前的幻灯片一个有效的导航路线的每个元素将会被自动给予 `enabled` 类。

 `For Example:` 

``` html
<a href="#" class="navigate-left">
    <a href="#" class="navigate-right">
        <a href="#" class="navigate-up">
            <a href="#" class="navigate-down">
                <a href="#" class="navigate-prev">
                    <!-- 之前幻灯片垂直或水平滑动 -->
                    <a href="#" class="navigate-next">
                        <!-- 下一个幻灯片垂直或水平滑动 -->
```

## 片段

片段被用于突出幻灯片上单个元素。这类片段的每个元素都将在下一个幻灯片之前显示。这里有个例子：<http://lab.hakim.se/reveal-js/#/fragments>。

默认片段风格是启动了淡入淡出效果。这种风格可以通过在片段中添加不同类而被改变不同效果。

 `For Example:` 

``` html
<section>
    <p class="fragment grow">grow</p>
    <p class="fragment shrink">shrink</p>
    <p class="fragment fade-out">fade-out</p>
    <p class="fragment fade-up">fade-up (also down, left and right!)</p>
    <p class="fragment current-visible">visible only once</p>
    <p class="fragment highlight-current-blue">blue only once</p>
    <p class="fragment highlight-red">highlight-red</p>
    <p class="fragment highlight-green">highlight-green</p>
    <p class="fragment highlight-blue">highlight-blue</p>
</section>
```

多个片段可以通过包裹它而被应用到相同的元件顺序之中, 这将在第一步骤中的文本淡入之后淡出第二个。

 `For Example:` 

``` html
<section>
    <span class="fragment fade-in">
        <span class="fragment fade-out">I'll fade in, then out</span>
    </span>
</section>
```

片段的显示顺序可以通过 `data-fragment-index` 属性来控制。

 `For Example:` 

``` html
<section>
    <p class="fragment" data-fragment-index="3">Appears last</p>
    <p class="fragment" data-fragment-index="1">Appears first</p>
    <p class="fragment" data-fragment-index="2">Appears second</p>
</section>
```

## 片段事件

当任一幻灯片片段显示或隐藏时 `reveal.js` 将派遣一个事件。

一些库, 如 `MathJax` （见 [#505](//github.com/hakimel/reveal.js/issues/505)）, 可以获取到最初隐藏幻灯片片段的困惑。很多时候, 可以在回调中通过调用更新或者给予方法来确立。

 `For Example:` 

``` javascript
Reveal.addEventListener("fragmentshown", function(event) {
    // event.fragment = the fragment DOM element
});
Reveal.addEventListener("fragmenthidden", function(event) {
    // event.fragment = the fragment DOM element
});
```

## 代码语法高亮

默认情况下, `Reveal` 配置了 `highlight.js` 来支持代码语法高亮。下面的例子中, `clojure` 代码就使用了代码语法高亮。当 `data-trim` 属性存在时, 周围的空格被自动删除。 `HTML` 将被默认逃脱。为了避免这种情况, 举个例子, 如果你想要用 `mark` 标签高亮代码行, 你得在 `code` 标签上指定 `data-noescape` 属性。

 `For Example:` 

``` html
<section>
    <pre>
    <code data-trim data-noescape>
      (def lazy-fib
      (concat
      [0 1]
      <mark>((fn rfib [a b]</mark>
      (lazy-cons (+ a b) (rfib b (+ a b)))) 0 1)))
    </code>
  </pre>
</section>
```

## 幻灯片页码

如果你想要显示当前的幻灯片页码, 你得在配置中配置 `slideNumber` 的值。

 `Example Configuration:` 

``` javascript
// 显示认格式的幻灯片编号
Reveal.configure({
    slideNumber: true
});

// 幻灯片编号格式可以用这些变量进行配置：
//  "h.v":  水平.上下滑动数（默认）
//  "h/v":  水平/垂直幻灯片编号
//    "c":  当前幻灯片编号
//  "c/t":  当前幻灯片编号/总幻灯片数
Reveal.configure({
    slideNumber: "c/t"
});
```

## 概览模式

按 `“ESC”` 或 `“O”` 键来打开和关闭概览模式。当你在这种模式下, 你仍然可以在幻灯片之间导航, 因此你的演示文稿需要在千分尺以上。

 `For Example:` 

``` javascript
Reveal.addEventListener("overviewshown", function(event) {
    /* ... */
});
Reveal.addEventListener("overviewhidden", function(event) {
    /* ... */
});

// 编程切换概览模式
Reveal.toggleOverview();
```

## 全屏模式

只要按下键盘上的 `F` 键来全屏显示你的演示文稿。按 `Esc` 键退出全屏模式。

## 嵌入式媒体

嵌入式 `HTML5` 的 `video` 标签和引入的 `iframe` 会在你离开幻灯片时自动暂停。 这可以通过在元素上用一个 `data-ignore` 属性来禁用它。

如果你想要在幻灯片显示时自动开始播放, 你得在你的媒体元素上添加 `data-autoplay` 。

 `For Example:` 

``` html
<video data-autoplay src="//clips.vorwaerts-gmbh.de/big_buck_bunny.mp4">
</video>
```

此外, 该框架会自动得将两次 `post` 信息传递给所有的 `iframes` , 当 `iframe` 里的幻灯片内容可见时使用 `slide:start` , 当要隐藏时使用 `slide:stop` 。

## 延伸元素

有时候, 它需要一个元素, 像 `image` 或者 `video` , 延伸到一个给定的幻灯片中消耗尽可能多的空间。这可以通过在元素上添加 `.stretch` 类来完成。：

 `For Example:` 

``` html
<section>
    <h2>This video will use up the remaining space on the slide</h2>
    <video class="stretch" src="//clips.vorwaerts-gmbh.de/big_buck_bunny.mp4"></video>
</section>
```

限制：

* 只有幻灯片部分的直接后代可以被拉伸
* 只有每张幻灯片部分的一个后代可以被拉伸

## postMessage API

当与另一个窗口的演示文稿通信时, 该框架有 `built-in` 的 `postMessage API` 来帮助你。这里是展示了, 你要怎样使用 `reveal.js` 在给定的窗口进行滑动的例子。

 `For Example:` 

``` javascript
window.postMessage(JSON.stringify({
    method: "slide",
    args: [2]
}), "*");
```

当 `reveal.js` 在 `iframe` 内部运行时它可以选择性地在所有的事件的父级冒泡。冒泡事件字符串化 `JSON` 的三个领域： `namespace` , `eventName` 和 `state` 。这里是你如何从父窗口订阅它们。

 `For Example:` 

``` javascript
window.addEventListener("message", function(event) {
    var data = JSON.parse(event.data);
    if (data.namespace === "reveal" && data.eventName === "slidechanged") {
        // Slide changed, see data.state for slide number
    }
});
```

 `cross-window` 可以在配置标志中开启或者关闭信息。

 `Example Configuration:` 

``` javascript
Reveal.initialize({
    ...,

    // Exposes the reveal.js API through window.postMessage
    postMessage: true,

    // Dispatches all reveal.js events to the parent window through postMessage
    postMessageEvents: false
});
```

# PDF 导出

演示文稿可以通过特殊的打印样式表导出为 `PDF` 。你需要在 [Google Chrome](//google.com/chrome) 或者 [Chromium](//www.chromium.org/Home) 发送请求。这里是一个已经上传到 `SlideShare` 上的呈现的一个例子<http://www.slideshare.net/hakimel/revealjs-300>

1. 打开你的演示文稿, 在地址栏的查询字符串中添加 `print-pdf` 参数。这会默认的触发 `HTML` 加载 `PDF` 样式表 `(css/print/pdf.css)` 。你可以在 [lab.hakim.se/reveal-js?print-pdf](//lab.hakim.se/reveal-js?print-pdf) 这里测试。
2. 在浏览器中打开打印对话框 `(CTRL/CMD+P)` 。
3. 更改 **Destination** 设置为 **Save as PDF**。
4. 在 **Layout** 中更改为 **Landscape**。
5. 在 **Margins** 中更改为 **None**。
6. 启用 **Background graphics** 选项。
7. 点击 **Save**。

另外, 你可以使用 [decktape](//github.com/astefanutti/decktape) 选项。<br>

![PDF 导出](http://oss-blog.test.upcdn.net/reveal-js-pdf.png)

> 我试过保存 `PDF` 的功能, 有内容会重叠, 导出的内容也是怪怪的, 怀疑是样式没有处理好。

# 主题

这个框架默认包含着一些默认的主题。

* **black**: 黑色背景, 白色文本, 蓝色链接（默认主题）
* **white**: 白色背景, 黑色文本, 蓝色链接
* **league**: 灰色背景, 白色文本, 蓝色链接（reveal.js 小于 3.0.0 默认的主题）
* **beige**: 米色背景, 深色文本, 棕色链接
* **sky**: 蓝色背景, 瘦黑文本, 蓝色链接
* **night**: 黑色背景, 亮白文本, 橙色链接
* **serif**: 卡布奇诺背景, 灰色文本, 棕色链接
* **simple**: 白色背景, 黑色文本, 蓝色的链接
* **solarized**: 米色背景, 深绿色文本, 蓝色链接

每个主题可以作为一个独立的样式表。 要更改主题, 你只要在 `HTML` 中将以下代码中的 **black** 修改就可以了。

 `Example Configuration:` 

``` html
<link rel="stylesheet" href="css/theme/black.css" id="theme">
```

如果你想添加自己的主题, 看这里的帮助： [/css/theme/README.md](//github.com/hakimel/reveal.js/blob/master/css/theme/README.md)

> `reveal.js` 提供了多种样式。可以通过引用不同的主题来实现。具体主题查看 `reveal.js/css/theme` 下的 `css` 文件。

# 演讲者备注

 `reveal.js` 自带演讲者备注插件, 它可以在一个单独的浏览器窗口中呈现每个幻灯片备注。即使你没有写任何注释, 注释窗口呈现的下一个即将到来的幻灯片预览也会给你带来帮助。按你的键盘上的 `S` 键来开启备注窗口。

如下所示, 备注只要在幻灯片中追加一个 `aside` 元素。如果你想要通过 `Markdown` 格式来书写你的备注, 你可以在 `aside` 元素上添加 `data-markdown` 属性。

另外, 你可以在幻灯片中使用 `data-notes` 属性添加你的备注。如： `<section data-notes="Something important"></section>` 。

当在本地使用, 此功能要求 `reveal.js` 从本地 `Web` 服务器中运行。本地 `Web` 服务器推荐使用 `Node.js` 。

 `For Example:` 

``` html
<section>
    <h2>Some Slide</h2>

    <aside class="notes">
        Oh hey, these are some notes. They'll be hidden in your presentation, but you can see them if you open the speaker notes window (hit 's' on your keyboard).
    </aside>
</section>
```

如果你想要引入外部的 `Markdown` 文件, 你可以在一个特殊分隔符的帮助下添加注释：

 `For Example:` 

``` html
<section data-markdown="example.md" data-separator="^\n\n\n" data-separator-vertical="^\n\n" data-separator-notes="^Note:"></section>

# Title

## Sub-title

Here is some content...

Note:
This will only display in the notes window.
```

## 共享和打印演讲者备注

备注并不是在所有的观看者的视图中可见。如果你想与他人分享你的笔记, 你可在初始化 `reveal.js` 时, 设置 `showNotes: true` 。备注将在演示文稿的底部出现。

当 `showNotes` 启用, 你导出为 `PDF` 的笔记也包括在内。

## 演讲者备注服务器端

在某些情况下, 可以期望在一个单独的设备上呈现并运行的注释。 `Node.js-based` 备注插件, 让你做到使用相同的备注定义它对应的客户端。通过添加以下的依赖关系来包含所需的脚本。

 `Example Configuration:` 

``` javascript
Reveal.initialize({
    ...

    dependencies: [{
            src: 'socket.io/socket.io.js',
            async: true
        },
        {
            src: 'plugin/notes-server/client.js',
            async: true
        }
    ]
});
```

然后：

1. 下载 [Node.js](//nodejs.org/) (1.0.0 或者最新)
2. 运行 `npm install` 
3. 运行 `node plugin/notes-server` 

# 复用

复用插件可以让你的观众, 观看你控制自己的手机, 平板电脑或笔记本电脑来演示幻灯片。作为主导航演示幻灯片, 所有的用户演示将会实时更新。这里有个 `demo` ：<http://reveal-js-multiplex-ccjbegmaii.now.sh/>。

复用插件需要以下三件事来操作：

1. 拥有控制权的主演讲文稿。
2. 客户端演示文稿跟随着主机
3. `Socket.io` 服务器从主到客户端广播事件

更多细节：

## 主演示文稿

只有主持人从一个静态文件服务器访问（最好）服务。这个只需要在你（演示者）的计算机上。（它的安全性是从你自己的电脑运行主演示文稿, 因此网络得不停的下载。）在你的主呈现的目录执行以下命令：

1. `npm install node-static` 
2. `static` 

如果你想要在你想要在你的主演示文稿用演讲者备注插件, 就得确保你有演讲者备注插件并与沿着下面所示的配置正确配置, 然后在你的主演示文稿目录下执行 `node plugin/notes-server` 。下面的配置是导致它连接到 `socket.io` 服务器, 以及启动 `speaker-notes/static-file` 服务为主。

你可以用 `//localhost:1947` 访问你的主演示文稿。

 `Example Configuration:` 

``` javascript
Reveal.initialize({
    // 其他选项...

    multiplex: {
        // 举例值。 生成自己的,在 socket.io 服务器上查看说明。
        secret: "13652805320794272084",
        // 从 socket.io 服务器上获取. 给予（主）演示文稿控制权
        id: "1ea875674b17ca76", // id,从 socket.io 服务器上获取
        url: "//reveal-js-multiplex-ccjbegmaii.now.sh" // socket.io 服务器地址
    },

    // 不要忘记添加依赖
    dependencies: [{
            src: "//cdn.socket.io/socket.io-1.3.5.js",
            async: true
        },
        {
            src: "plugin/multiplex/master.js",
            async: true
        },

        // 如果你想广播备注
        {
            src: "plugin/notes-server/client.js",
            async: true
        }

        // 其他依赖...
    ]
});
```

## 客户端演示文稿

服务器来自公共的无障碍的静态文件服务器。包含示例, `GitHub Pages` , `Amazon S3` , `Dreamhost` , `Akamai` , 等等。更可靠, 更好。你的观众则可以通过访问客户端的演示文稿： `ttp://example.com/path/to/presentation/client/index.html` , 下面的配置是用来来连接到 `socket.io` 服务器的客户端。

 `Example configuration:` 

``` javascript
Reveal.initialize({
    // 其他选项...

    multiplex: {
        // 举例值。 生成自己的,在 socket.io 服务器上查看说明。
        secret: null, // 空,因为客户端不必需要主演示文稿控制权
        id: "1ea875674b17ca76", // id, 在 socket.io 服务器获取
        url: "//reveal-js-multiplex-ccjbegmaii.now.sh" // socket.io 服务器地址
    },

    // 不要忘记添加依赖
    dependencies: [{
            src: "//cdn.socket.io/socket.io-1.3.5.js",
            async: true
        },
        {
            src: "plugin/multiplex/client.js",
            async: true
        }

        // 其他依赖..
    ]
});
```

## socket.io 服务器

从主演示文稿服务器上获取 `slideChanged` 事件, 并在连接的客户播放演示文稿。这需要公开访问。你可以在 `socket.io` 服务器上运行以下命令：

1. `npm install` 
2. `node plugin/multiplex` 

或者你在 `socket.io` 服务器上使用 <http://reveal-js-multiplex-ccjbegmaii.now.sh/>。

你需要在你的主机和客户端演示文稿中生成一个唯一的秘密和令牌。要做到这一点, 访问 `//example.com/token` , 而 `//example.com/` 是你的 `socket.io` 服务器链接地址。或者你在 `socket.io` 服务器去用 <http://reveal-js-multiplex-ccjbegmaii.now.sh/>, 访问 <http://reveal-js-multiplex-ccjbegmaii.now.sh/token>。

你可以在你的 `socket.io` 服务器运行 <http://reveal-js-multiplex-ccjbegmaii.now.sh/>, 但可用性和稳定性不能保证。对于任何关键任务, 我建议你运行你自己的服务器。这是简单部署到 `nodejitsu` , `Heroku` , 您自己的环境, 等等。

### `socket.io` 服务器是文件静态服务器

该 `socket.io` 服务器可以作为播放静态文件服务器, 为您的客户演示, 这里有个例子：<http://reveal-js-multiplex-ccjbegmaii.now.sh/>。（在两个浏览器打开 <http://reveal-js-multiplex-ccjbegmaii.now.sh/>, 通过在一个幻灯片浏览, 并且其他的将匹配更新。）

 `Example configuration:` 

``` javascript
Reveal.initialize({
    // 其他选项...

    multiplex: {
        // 举例值。 生成自己的,在 socket.io 服务器上查看说明。
        secret: null, // 空,因为客户端不必需要主演示文稿控制权
        id: "1ea875674b17ca76", // id, 在 socket.io 服务器获取
        url: "example.com:80" // socket.io 服务器地址
    },

    // 不要忘记添加依赖
    dependencies: [{
            src: "//cdn.socket.io/socket.io-1.3.5.js",
            async: true
        },
        {
            src: "plugin/multiplex/client.js",
            async: true
        }

        // 其他依赖...
    ]
});
```

它也可以作为播放静态文件服务器, 为您的主演示和客户端在同一时间演示（只要你不希望使用演讲者备注）。在两个浏览器打开 <http://reveal-js-multiplex-ccjbegmaii.now.sh/>, 通过在一个幻灯片浏览, 并且其他的将匹配更新。）这可能是不可取的, 因为你不希望你的听众与你呈现的幻灯片混淆。

 `Example configuration:` 

``` javascript
Reveal.initialize({
    // 其他选项...

    multiplex: {
        // 举例值。 生成自己的,在 socket.io 服务器上查看说明。
        secret: "13652805320794272084",
        // 从 socket.io 服务器上获取. 给予（主）演示文稿控制权
        id: "1ea875674b17ca76", // id, 在 socket.io 服务器获取r
        url: "example.com:80" // socket.io 服务器地址
    },

    // 不要忘记添加依赖
    dependencies: [{
            src: "//cdn.socket.io/socket.io-1.3.5.js",
            async: true
        },
        {
            src: "plugin/multiplex/master.js",
            async: true
        },
        {
            src: "plugin/multiplex/client.js",
            async: true
        }

        // 其他依赖...
    ]
});
```

# MathJax

如果你想在演示文稿中显示的数学方程, 你可以通过包含这个插件。该插件是围绕 [MathJax](//www.mathjax.org/) 库的一个非常薄的包装。要使用它, 你需要将它作为一个 `reveal.js` 依赖, [这里有更多关于这个依赖的解释](//github.com/hakimel/reveal.js/#dependencies)。

该插件默认使用 [LaTex](//en.wikipedia.org/wiki/LaTeX), 但是你可以通过调整配置对象中的 `math` 。注意, `MathJax` 是从远程服务器加载的。如果你想要离线使用, 你需要下载并且复制到目录, 然后调整 `mathjax` 的配置值。

下面是插件如何被配置的例子。如果你不打算改变这些值, 你不必包含 `math` 配置对象里的所有内容。

``` javascript
Reveal.initialize({
    // 其他选项 ...

    math: {
        mathjax: "//cdn.mathjax.org/mathjax/latest/MathJax.js",
        config: "TeX-AMS_HTML-full"
        // //docs.mathjax.org/en/latest/config-files.html
    },

    dependencies: [{
        src: "plugin/math/math.js",
        async: true
    }]
});
```

如果你需要 [HTTPS delivery](//docs.mathjax.org/en/latest/start.html#secure-access-to-the-cdn) 或者更加稳定的 [specific versions](//docs.mathjax.org/en/latest/configuration.html#loading-mathjax-from-the-cdn) , 请阅读 `MathJax` 的文档。

# 安装

基本设置仅用于创作演示文稿。你可以访问所有 `reveal.js` 功能和插件, 需要完整的配置, 如演讲者备注, 以及做出更改源所需的开发任务。

## 基本设置

 `reveal.js` 的核心是非常容易安装。你只需要直接在浏览器下载复制该资源库, 并打开 `index.html` 文件。

1. 从 <https://github.com/hakimel/reveal.js/releases> 下载最新版本的 reveal.js
2. 解压缩并用自己的 `index.html` 替换例子中的内容
3. 在浏览器打开 `index.html` 并查看它

## 全部设置

一些 `reveal.js` 特征, 如外部的 `Markdown` 和演讲这备注, 要求演示文稿从本地 `Web 服务器` 上运行。以下说明将设立这样的服务器, 以及所有的进行编辑的 reveal.js 源代码所需的开发服务。

1. 下载 [Node.js](//nodejs.org/) (1.0.0 或者更新)
2. 克隆 `reveal.js` 目录

``` bash
$ git clone https://github.com/hakimel/reveal.js.git
```

1. 进入 `reveal.js` 目录导航

``` bash
$ cd reveal.js
```

1. 安装依赖

``` bash
$ npm install
```

1. 演示文稿的服务器和监视源文件的修改

``` bash
$ npm start
```

1. 打开 `<http://localhost:8000>` 来观看你的演示文稿

你可以使用 `npm start -- --port 8001` 修改端口。

# 目录结果

* **css/** 核心样式, 如果没有这些则项目不起作用
* **js/** 和上面一样, 但对 `JavaScript` 而言
* **plugin/** 已经作为开发扩展 `reveal.js` 部件
* **lib/** 所有第三方资源库(JavaScript, CSS, fonts)

# 总结

> 用 `reveal.js` 来实现幻灯片, 可以只关注内容, 忽略各种切换效果。而且可以使用 `Markdown` 来实现, 大大提高了编写效率。对于最后生成的 `html` 文件, 可以部署到服务器, 这样只需要网络就可以进行分享, 不需要使用 U 盘拷来拷去了。

